是管治還是代客泊車？

是管治還是代客泊車？ - 曾志豪

青年協會訪問了一批香港青少年，發現有近六成受訪者對管治香港「不感興趣」，同樣也有接近六成受訪者「不信任特區政府」。
為何青少年對「管治香港」不感興趣？因為他們知道，香港人永遠不可能真正「管治」香港，因為我們手上沒有真正話事的權力。
特首按道理是特區的「首長」，是第一把交椅。但明白人都知道，「首長」之上還有一個「中聯辦」，還還有「大灣區區長」，還還還有「人大常委」，而最終還有一個「習大大」。

香港的特首只是權力金字塔的「低端人口」，更遑論特首之下的各級官員。誰有興趣做「低端人口」？

美其名是管治香港，是leader，實際上只是follower，是代客泊車；即使讓你拿車匙開車四處走，你也絕對不是車主，而只是司機。

你看看高鐵香港特首無say，150個入境名額香港特首無say，普選政改香港特首無say，國家安全香港特首無say……

香港特首的無能為力就像處於婆媳之間的丈夫，美其名「一家之主」，實際上要在2個權力核心中間妥協周旋，小心伺候，「主」從何來？

共產黨也說「讓人民當家作主」，如果你是一個天真無知的人民以為自己真的「作了主」可以向黨提意見，你會痛恨自己為何要「擅作主張」。

如何能吸引更多管治人才加入政府？不需要增加甚麼實習機會了，應該改一下名稱如實反映即可。

不是管治，只是「管家」，負責管理整個家庭，有很大的自主空間，但終歸你不是主人。

或曰代客泊車也好、管家也可，終究也是一個鍛煉機會，青少年何不肯投身？因為打工仔也會挑選老細，如果老細刻薄嚴苛不講理凡事叉隻手埋嚟，這一代的打工仔便會搖搖頭說，「我不感興趣」。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
黑得理直氣壯 (邁克)

下一則
下一則
一入體壇深似海 (馮睎乾)